蔡卓妍、徐天佑、黃又南相隔17年再度合作電影《 再見 UFO 》

由耀盛影業、香港電影發展基金及 ICON Group 聯合出品，電影《 再見 UFO 》於今天 5 月 29 日中午十二時三十分於香港尖沙咀太空館外進行開鏡儀式， 出品公司代表；主創人員代表 – 導演：梁栢堅、女主角：蔡卓妍、男主角：徐天佑、黃又南 及一眾演員包括衛詩雅、張堅庭、吳肇軒、梁雍婷、鄧志堅、楊偉倫及黃定謙在大好吉時進行開鏡拜神儀式，祈願開鏡大吉、拍攝順利、票房大賣。

三位主角蔡卓妍、徐天佑、黃又南繼 2002 年《這個夏天有異性》之後，今再度合作電影《再見 UFO》，電影講述 80年代中，香港華富邨曾經有 UFO 低空飛過的都市傳說，三人在電影中飾演在華富邨裡一起成長的兒時玩伴，童年歲月裡總有幾個充滿一種情感、充滿一種純真 的「老友」，三位華富邨少年健仔（徐天佑 飾）、謙仔（黃又南 飾）、可兒（蔡卓妍 飾） 也是當年 UFO 傳說的目撃者，轟動一時的新聞伴隨他們成長，生活的變異、性格迥異，各人 均有著不同的人生軌跡，隨著接踵而至的命運扭轉，也許沒有人會相信，身處的那個時代， 可能就是自己人生中最燦爛的黃金時代。受盡成長衝撃的他們再度聚首一堂時不禁一問:當 年在天台看見的神秘光芒，到底是甚麼?

戲裡戲外的蔡卓妍、徐天佑、黃又南都非常合拍，三人十分期待在電影《再見 UFO》內擦出更多新火花。蔡卓妍對於能再次和 Shine合作感到非常期待，更表示很喜歡《再見 UFO》的劇本，因為電影講述的年代正正就是自己成長時期的黃金時代，所以很容易投入角色之中。 天佑再次在電影上合作讓大家有一個重聚的機會，多年來，各自有自己經歷和際遇，成熟了、 長大了又再走在一起，恰巧跟戲中的角色一樣。又南談到故事內容非常雀躍：「由 80 年代開 始，橫跨 90 至 2000 年代，描寫香港的城市變遷，人情變化，很多情節都能感動我，希望這 部電影可以給香港觀眾一份共鳴。」

出席開鏡儀式的除了導演及一眾主演外，還有其他參演的演員包括衛詩雅、張堅庭、吳肇軒、 梁雍婷、鄧志堅、楊偉倫及黃定謙，當中既有演技備受關注的年青演員，也有實力派前輩支持。導演：梁栢堅希望兩代演員攜手合作，營造一個新舊融合的時代感，他更透露今次還邀請到很多久未露面的演技派演員演出，但暫時保留神秘感，希望給觀眾一個驚喜。是日開鏡儀式圓滿成功，大家對電影亦非常期待。

係咪少左一個女主角？

比阿sa早兩日食左

三條友好似冇老過咁

我想嘔呀

無法理解點解蔡卓妍做戲咁屎都咁多女主角做 同公司既衛詩雅好佢咁多反而無
好心英皇與其幫佢上論壇出咁多打手post，不如開多d戲俾佢拍

又要出嚟搵錢

阿sa有老到

左二波仔突突

想同吳肇軒做愛